晤張建宗談689干預 李慧琼無匯報

晤張建宗談689干預 李慧琼無匯報

頭條

李慧琼昨開內會時，稱「無特別要向內務委員會匯報」。

【本報訊】民建聯繼議員周浩鼎被轟隱瞞立法會，「私通」特首梁振英干預立法會調查UGL事件後，該黨主席、立會內務委員會主席李慧琼，昨又被踢爆未有向內會交代與政務司司長張建宗例行會面時，內會副主席郭榮鏗曾要求張正視梁干預立會問題。李慧琼雖解釋有關內容非內會事項，所以未有匯報，但多名民主派議員質疑李是否選擇性匯報，又指如此重要事情竟不向議員交代，完全是匪夷所思。

辯稱內容與內會無關

李慧琼昨匯報與張建宗定期會面內容時，聲稱「無特別要向內務委員會匯報」，這時郭榮鏗罕有地主動提出，他與李會見張建宗時，曾向張提出梁振英「私通」周浩鼎問題，指梁干預立會專責委員會工作屬極度不恰當，嚴重影響行政立法關，對此表示極度遺憾，並要求政務司司長正視事件，郭又引述張建宗回應會了解事件，並在下次面時向郭榮鏗及李慧琼兩人交代。
李慧琼隨即辯稱，由於有關內容與內會討論事情無關，所以沒有匯報。民主黨林卓廷稱，今次事件屬政府有史以來最粗暴干預立會事務事件，指李慧琼會後稱「無匯報」屬匪夷所思。民主黨黃碧雲亦質疑，李慧琼多次與張建宗會面後，均指無事匯報，質疑「係咪你選擇性地匯報？你如何判斷，如何向我地問責？」葉建源希望，下次內會正副主席會見政務司司長時，要表明特首和所有官員都不能干預立法會事務，「呢條線係不能咁越過，要非常清晰呢一點」。
■記者林俊謙

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

周浩鼎與梁振英「打龍通」時序

頭條 6小時前

疑京施壓 免影響習訪港

頭條 6小時前

謝偉俊拒應梁改調查範圍

頭條 6小時前

689馮煒光洗版式反擊係解釋定係掩飾？

頭條 6小時前

鼎唔順 辭任UGL委員會 泛民下月動議彈劾梁振英

頭條 6小時前